「是我教出來的……」

「是我教出來的……」 - 蔣芸

名采論壇

娛樂版出現了一則令人閱後啼笑皆非的新聞；有關劇集「溏心風暴」，憑此劇曾獲視帝的夏雨，在一次訪問中表現得憤憤不平，說是在首集溏心中輸給了陳豪，拿不到視帝頭銜，第二集才拿到此頭銜的他不但不喜反怒；還是不滿，原因是陳豪的演技是他調教出來的，師傅竟輸給徒弟。

看到此忍不住發笑，夏雨也算是老戲骨了，在影視圈中打滾亦有年矣，不知如何竟這樣想不開，十年前的舊事仍放不下，照理說在他那個圈子裏，什麼事情發生都不足為怪矣，況且人家陳豪也不是只靠一部「溏心」而成名，他贏得了小生而到中生的地位，也不是一蹴而幾，就算當年你曾經指點過誰，當過誰的老師、師傅，也並非是今日勝過他的保證。前輩之中有不少人最喜歡告訴別人誰誰誰是他的徒弟、他的夥計，但那些人約人吃飯飲茶從不請他，令他十分惱火……，我則認為最是正常，人家記得你不是應份，不記得你是應該，這世上少有願意回憶自己初出道時的狼狽或不得意種種往事，有朝一日撈得風山水起，所來往者更無一人與昔日有關聯，免得睹人傷情，這一切表現豈不是最正常不過，又有何牢騷可發？單憑這樣愛記得自己曾如何高人一等，已叫人非忘記你不可矣。

有時在公眾場合或一不小心碰到舊時友，若人家不先前來問候敍舊必不敢表現得太熱情，於你是君子坦蕩蕩，焉知別人當年不曾為你的所作所為記恨至今，若對方已是成功人士，更絕少上前湊熱鬧寒暄問候，無論人在江湖或已退出江湖的成年人都要識做，謹記這基本規則。